
\section{Einleitung}
Der Begriff Genealogie bezeichnet Studien der Familienhistorie \cite{webster}.
Durch diese kann aufgezeigt werden, wie Personen untereinander verwandt sind. 
Mit steigender Anzahl der untersuchten Personen und der zunehmenden Komplexität ihrer Beziehungen untereinander wird es immer schwerer, den Rohdaten direkt die gewünschten Informationen zu entnehmen.
So können auch etwa Fehler bei der Erstellung dieser Datensätze leichter entdeckt, oder bei der Einsicht der unverarbeiteten Daten verborgene Details sichtbar gemacht werden.
Innerhalb dieser Ausarbeitung wird ein Ansatz zur Darstellung von Genealogie-Daten von Königsfamilien und Adligen im europäischen Raum vorgestellt.
Die fortwährende Zusammenstellung dieser Daten von Miroslav Marek hat im Jahr 2001 begonnen \cite{GenealogyEU} und umfasst bereits über 200.000 Personenknoten und über 300.000 Beziehungen zwischen diesen.
Visualisierungen sind daher nötig, um Einblicke in unterliegende Strukturen dieser genealogischen Daten zu erhalten.
Ein häufig gewählter Ansatz ist die Verwendung eines Familienbaums.
Dieser ist meist nur auf die Darstellung von zwei Ehepartnern sowie ihrer Vorfahren und Nachkommen ausgelegt.
Im Zuge dieser Ausarbeitung wird ein Ansatz präsentiert, der keine Limitierung in diesem Aspekt aufweist.
Zudem wird die dynamische Erweiterung der dargestellten Personen derselben Generation oder ihrer Vorfahren oder Nachkommen innerhalb dieser Visualisierung ermöglicht.
Auf technischer Ebene wird dies durch eine auf \textit{D3js} \cite{D3js} und \textit{bootstrap} \cite{Bootstrap} basierende Visualisierung der Genealogie-Daten aus einer \textit{neo4j} Graphen-Datenbank \cite{neo4j} bewerkstelligt.

Innerhalb dieser Ausarbeitung werden wir zunächst bereits existierende Ansätze näher beleuchten.
Im späteren Verlauf wird das von uns ausgearbeitete Konzept hinter der Visualisierung der genealogischen Daten erläutert.
Daraufhin wird beschrieben, welche Erkenntnisse wir im Zuge der prototypischen Entwicklung dieser web-basierten Oberfläche und des Backends gewonnen werden konnten.
Abschließend wird diskutiert, welche Probleme auftraten , wie diese durch zukünftige Verbesserungen behoben werden können und welches Fazit wir aus diesem Projekt gezogen haben.
%So können Entwicklungen einzelner Person im Kontext der damaligen Zeit und ihres Umfelds besser nachvollzogen und neue Kenntnisse gewonnen werden.
%Im Zuge dieses Papers soll deshalb der Frage nachgegangen werden, wie historische Daten über Adlige und Königsfamilien aus dem europäischen Raum visualisiert werden können.
%Ab diesem Abschnitt fängt die eigentliche Arbeit an und man beginnt mit einer Einführung und der Einordnung des Themas.
%
%Absätze werden durch Leerzeilen erreicht.
%
%Als \LaTeX-Editor sind TeXstudio\footnote{\url{http://texstudio.sourceforge.net/}} oder TeXlipse\footnote{\url{http://texlipse.sourceforge.net/}} empfehlenswert.
%
%Für die Versionskontrolle bietet es sich an, jeden Satz in einer neuen Zeile zu beginnen.
%
%Als Nachschlagewerk und gute Einführung in das Thema \LaTeX\ bietet sich \emph{The Not So Short Introduction to \LaTeXe}\ von Oetiker et al an.
%Auf der Seite \url{http://tobi.oetiker.ch/lshort/} ist dieses Dokument zum Herunterladen bereitgestellt.
%
%Ein weiteres, empfehlenswertes Dokument ist das \emph{Kochbuch für \LaTeX{}}, welches auf der Seite \url{http://www.uni-giessen.de/hrz/tex/cookbook/cookbook.html} zu finden ist.
%
%Eine Vorlage für Bachelor- und Masterarbeiten ist unter \url{https://github.com/latextemplates/uni-stuttgart-computer-science-template} zu finden.
%
%Für weitere Anleitungen und Informationen empfiehlt sich die Homepage \url{http://www.dante.de/}.
%Des Weiteren gibt es eine Reihe von Literatur zum Thema \LaTeX\ von Bürger~\cite{buerger}, Kopka~\cite{kopka}, Günther~\cite{guenther} und vielen anderen.
%Weitere Hinweise zu \LaTeX{} unter \url{http://wiki.flupp.de/latex}.
%Zu Ausarbeitungen im Allgemeinen unter \url{http://wiki.flupp.de/studium/ausarbeitungen}.
%
%Die Arbeit gleidert sich wie folgt:
%...
%Schließlich wird in \cref{sec:zusfas} eine Zusammenfassung der Arbeit und ein Ausblick auf weitere Forschungsthemen gegeben.